---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Qué es lo que el Islam dice sobre el Día del Juicio Final?
date: 2024-06-06
description: El día llegará en que el universo sea destruido por completo y que los
  muertos sean resucitados para el juicio de Dios.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/es/ch3-5.htm
  title: islam-guide.com
---

Al igual que los cristianos, los musulmanes creen que la vida presente es tan solo una prueba preparatoria para la próxima existencia. Esta vida es un examen para cada individuo. El día llegará en que el universo sea destruido por completo y que los muertos sean resucitados para el juicio de Dios. Este día será el comienzo de una vida que nunca terminará. Este es el Día del Juicio. En aquél día, todas las personas serán recompensadas por Dios de acuerdo con sus creencias y acciones. Aquellos que mueren creyendo que; "No hay dios verdadero sino Dios, y que Muhammad {{ $page->pbuh() }} es el mensajero (Profeta) de Dios" y son musulmanes, serán recompensados en aquel día y serán admitidos en el Paraíso para siempre, como Dios dijo:

{{ $page->verse('2:82') }}

Pero aquellos que mueran sin creer que: "No hay más dios que Dios, y que Muhammad es el mensajero (Profeta) de Dios" y no son musulmanes, perderán el Paraíso por siempre y serán enviados al Fuego del Infierno, como Dios dijo:

{{ $page->verse('3:85') }}

Y dijo también:

{{ $page->verse('3:91') }}

La persona se ha de preguntar: "Yo creo que el Islam es una buena religión, pero si me convirtiese al Islam mi familia, amigos y otras personas se burlarían de mi o hasta me perseguirían, así que ¿Si no me convierto al Islam, entraré al Paraíso y estaré a salvo del fuego del Infierno?'

La respuesta a esta pregunta es lo que Dios ha dicho en el anterior verso: "Y quien desee otra practica de Adoración que no sea el Islam, no le será aceptada y en la última vida será de los perdedores."

Después de haber enviado al profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }} para que llame a la gente al Islam, Dios no acepta la adherencia a cualquier otra religión que no sea el Islam. Quienquiera que muera sin ser musulmán perderá el Paraíso por siempre y será enviado al fuego del Infierno. Dios es nuestro creador y sustentador. Él ha creado para nosotros todo lo que hay en la tierra. Todas las bendiciones y cosas buenas que tenemos son de Él. Por lo tanto, cuando alguien rechaza la creencia en Dios, su Profeta {{ $page->pbuh() }} o su religión el Islam, es justo que él o ella sean castigados en la próxima vida. De hecho, el principal objeto de nuestra creación es el de adorar solamente a Dios y obedecerle, tal y como Dios dice en el Corán (51:56).

Esta vida que vivimos ahora es muy corta. Los incrédulos en el Día del Juicio pensarán o les parecerá que la vida que vivieron en la Tierra no duro más que un día o parte de un día, dice Dios en el Corán:

{{ $page->verse('23:112-113..') }}

Y dijo también:

{{ $page->verse('23:115-116..') }}

La vida del Mas Allá es una vida bien real. No solo es espiritual, sino que es física también. Habremos de vivir en el con nuestros cuerpos y almas.

Al comparar este mundo con la otra vida, el profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }} dijo:

{{ $page->hadith('muslim:2858') }}

El significado de este hadiz, es que el valor de este mundo comparado con el de la otra vida es como el de unas pocas gotas comparadas con la amplitud del mar.
